\begin{enumerate}
  \item
$\blacktriangleright$ Le professeur de mathématiques propose à Antoine le programme de calcul suivant :\\
  
  \begin{tabu}to0.9\linewidth{|X[lm,1]|}
      \hline
      PROGRAMME \\
      $\bullet$ Choisir un nombre \\
      $\bullet$ Multiplier par 5 \\
      $\bullet$ Soustraire 8\\
      \hline
      \end{tabu}

      \vspace{0.3cm}

      De tête, calculer le résultat obtenu avec ce programme de calcul si Antoine choisit 1 comme nombre de départ : \dotfill

\vspace{0.3cm}

\item $\blacktriangleright$ Il propose à Mélanie l'expression algébrique suivante :

\[A= 2(4x-5)-3x+2\]



De tête, calculer le résultat obtenu par Mélanie si elle choisit aussi 1 comme nombre de départ c'est à dire pour x=1 : \dotfill
  \item Antoine et Mélanie souhaite comparer les résultats qu'ils obtiendraient s'ils modifient la valeur du nombre de départ.
  
  Pour cela, \textbf{ils décident d'utiliser un tableur}.

  \begin{enumerate}
      \item Préparer la feuille de calcul comme ci-dessous :
      
      \begin{center}
          \includegraphics[scale=0.4]{3ActCalculLitteral08a.png}
      \end{center}
      \item Sélectionner les cellules A2 et A3 puis tirer vers le bas jusquà 50.
      \item Quelle formule faut-il taper dans la cellule B2 pour obtenir le résultat donné par le programme de calcul d'Antoine ? \dotfill
    
      Tirer vers le bas pour obtenir tous les résultats jusqu'à $50$. 

      \faHandPointRight[regular] \textit{Pour vérifier : Pour le nombre de départ égal à 50 vous devriez trouver $242$}
      \item De même, quelle formule faut-il taper dans la cellule C2 pour calculer les résultats obtenus par Mélanie avec son expression ? \dotfill

      Tirer vers le bas pour obtenir tous les résultats jusqu'à $50$. 
      \vspace{0.3cm}

      \textit{\textbf{Les questions suivantes se feront dans votre cahier d'exercices, après y avoir coller cette feuille.}}
      \item Émettre une conjecture concernant les résultats obtenus par Antoine et Mélanie.
      \item Prouver cette conjecture.
  \end{enumerate}


\end{enumerate}

